《香港殘響》我地係荃灣建立咗倖存者基地（３）

成就解鎖:
80正評- 下一篇加字數
110正評- 加更
160正評- 加更

POST 1:
POST 2:

應該連續7日都會有文

＜第二部曲＞

在昏暗的球場更衣室內，我把特製的Team X制服穿上。

這件帥氣的黑色長袖外套，防菌、防火、防刀割，左上臂處有一個大大的紅色Ｘ。

這種軍事級數的外套是在基地工場製作的，能夠防禦到一般低級殭的攻擊，例如黑甲的爪，亦不容易被殭屍咬穿。

我對著洗手盆的陳舊鏡子，把修長的苗刀綁在左腰處，刀鞘是軍綠色的。

身邊的陳景也穿好這Team X制服了，他正在綁鞋帶，跟我一樣是帥氣的軍靴。

我深深吸一口振奮的空氣，離開更衣室。

眼前，是一個偌大的運動場，深紅色的跑步徑包圍著青蔥的足球場。

夕陽下，城門谷運動場，約二百名基地男女像士兵一樣佇立，稍息姿勢。

(補一句: 本故事的第一部曲已出實體書, 賣緊$85有意支持廣東話創作的可IG dm我)

全都穿著整齊的Team X制服，全都眼望前方的巨大投影幕。

我與陳景在他們眾人的後方，急步上前歸隊。

陳景是初級戰士，他踏進了方隊最右側的位置。

我是中級戰士，我穿過人海，來到最前方、最接近投影幕的位置——立正站好，在我左方並排有另外八位中級戰士，全都配有MEU 半自動手槍、一個彈匣與夜間瞄準器。

而如果是更高級的「先鋒級」，除了槍之外，施首領還會賜予特種兵匕首。

中級戰士包括蕙凌、阿力、月平、良偉、明勵大叔、凱恩等人。

經過三個月的艱苦訓練，林凱恩曬黑了一點，手掌心有繭，手背上有淡淡的刀割痕跡……她沒有再戴之前的可愛熊貓手錶，眼神亦變得不同。

像我們所有握刀者一樣，充滿戰意的眼神。

我往另一邊看，半殭妹妹楊小喬正抱著一支龍門柱在打瞌睡，模樣有點可愛。

一身深藍色軍服的施小豪首領從投影幕與小型發電機後方步出，昂然直立在眾人前。

正在一旁操作筆記型電腦的生哥忽然站起來，對我們朗聲說：「立正！」

我們二百名戰士以右手敬禮。

身形高壯的首領立即回禮，相當有領袖風範。

「咁多位準戰士！你哋能夠通過選拔，又能夠順利係高山上學識『內丹田呼吸法』、『百戰刀法』兩大技藝，」首領雙手負後，朗聲演說，「你哋嘅成績係有目共睹，你哋都係精英中嘅精英……」

說到「成績」時，首領比一比手，遙指向運動場一角的一堆參天巨木。

全被斬開幾段的參天巨木，數量頗為驚人。

這都是由我們Team X的各位橫斬劈下的，以內丹田呼吸法增加腕力，初級戰士只能斬到半棵樹，中級戰士則能一刀斬斷。

而首領因為精通內丹田呼吸法，他演說時並不需要麥克風輔助，全員都聽得清清楚楚。

投影片轉為顯示一張Ａ４通告，那是一張在五個月前張貼在名逸居基地各處的重要通告。

內容大意是：為了解決基地日益嚴重的糧食短缺問題，施首領會成立精英小隊Team X前往香港東北區奪取食物……

……自信能夠應付以上體能測試之人，請於下星期一前來會所面試。

「各位精英，我相信你地全部人都見過呢張通告……今日，我要喺度同大家坦白，講出真相，成立Team X並唔係單純斬倒公路上嘅大黑再拎食物咁簡單。」首領深深吸一口氣，「而係要對付最近已經由地底爬出地表，為數眾多嘅古殭屍一族！！」

眾人嘩然，開始交頭接耳。

「抱歉各位，避免引起基地民眾嘅恐慌，我只能隱瞞呢個真相……以下喺度分享嘅事情，請大家保守秘密。」

投影片轉為顯示一位長有三隻牛角的凶惡男人，異色瞳，臉色像粉筆一樣白。

「呢張相係我哋屠龍小隊最近喺北區一間食油廠影嘅，依隻係一隻成年嘅古殭屍……」首領拔出配刀，指向古殭屍的胸口，「顧名思義，古殭屍係我哋地球已經生活咗好多好多年，大概早喺商朝已經有，佢哋認為自己係高等生物，世代以人類為糧食，不怕刀劍烈火，不畏太陽，就算將佢哋大腦內臟全部割開都唔會死，佢哋唯一嘅弱點就係頸部……只要斬斷佢哋嘅中脈，就會死。」

全部人屏息靜氣地聽著，我緊張地吞了吞口水。

「佢哋嘅頸部全部都非常堅硬，斬落去就好似斬到硬木頭咁，比大黑嘅小腿仲要硬，所以點解我哋要不斷練習斬巨木……我哋就係要戰勝佢哋，一路殺上去，經大埔，去到人跡稀少嘅沙頭角萬屋村收集糧食歸來！大家明唔明白！？」

「明白！！」二百人同心大喝。

可以入選Team X的，都不是一般人，大家早有覺悟。

投影片轉為顯示一張寫滿化學式與數式的紙張。

「而另外，呢度有一部分人已經知道……五個月前我嘅一位老友——烏醫生，whatsapp左一個好消息畀我，對於研發解毒疫苗，佢有突破性嘅進展，呢種疫苗可以殺滅Ｚ病毒——將普通殭屍變返做人類！」

「真係！？」「有希望啦！」「咁我嘅屋企人有救喇……」各級戰士傳來雀躍興奮的聲音。

凱恩忽然掉下了眼淚。

她應該是想起了家人。

我以左手握緊了刀柄——烏醫生可以幫到我妹妹。

由半殭的狀態，變回人類。

首領繼續說：「所以我哋奪取食物嘅同時，仲要將烏醫生由大埔護送去中文大學主實驗室，喺嗰度佢先有足夠嘅材料儀器去研發疫苗……」

我們一行七人換上了便服，來到倖存者基地最底層的一個密室。

我一亮燈，一隻神情凶惡的男殭就撲了過來，幸好有金屬囚籠阻擋。

是「前民警」駱隊長——以前是天佑的上司。

狂亂的駱隊長把其血紅右眼瞪得非常大，正流著腥臭口水，以尖銳的指甲不斷抓擊囚籠，似乎是很想衝出來咬人吃人。

年輕的天佑與阿拔並肩站著，看著這一切，感慨萬千。

天佑一直視駱隊長如父親一樣。

悲傷的阿拔喃喃自語：「翠姐犧牲咗自己……叫我哋無論如何都要將佢變返做人類。」

在我身邊的蕙凌不禁嘆了一口氣。

我留意到原本綁著隊長雙手的爬山繩又斷了，幸好有這個特製囚牢，這種合金是由高層易先生配製的，絕不容易被扳開。

然後，左方還有一個囚牢。

是異變了的土木工程師阿周，我跟他第一次相遇，是因為他的女兒迦南想吃我的布丁。

現在的他……眼鏡沒了……衣服破爛，雙目血紅，眼周的深青色血管由臉伸延到胸口。

之前情況緊急，我把他的左小腿斬掉了，但現在已經完全長回來，一點疤痕也沒有。

他是被那個瘋子博士害成這樣的。

周太太這天又帶了麵包來，嘗試給他食用……

但恐怕也只是白費心機。

突然，啪的一聲，周太太暈倒在地上。

我吃了一驚，但不意外……我和蕙凌趕上前扶起她。

我看著她摸著自己的胃部，「你……依個麵包係你尋日嘅食糧？」

周太太流著冷汗，神色痛苦地點點頭。

基地內糧食短缺的問題非常嚴重，非前線戰士往往只能一天得到一個麵包。

年老者隔天一個麵包……

所以最近在基地裏，見到人突然暈倒是很常見的事。

最左側，室中最後一個囚牢——

是異變了的護士長阿玲。

天峰的老婆，凱恩的媽媽。

是的……在那殘酷的一天，凱恩同時失去了爸爸與媽媽，變成了孤兒。

之前有一段時期，我相當自責，因為我救不了天峰……他在我懷中死去。

每次來到這裡，凱恩都會問媽媽一個問題。

「媽……你認唔認得我呀？」凱恩手掌按著冰冷的囚欄，凝望母親。

一身灰黑衣著的護士長，半張著一雙疲倦的眼睛，茫茫然的踱步，「嗄……嗄……嗄……」

她只是一直發出無意義的粗糙呼吸聲，明顯認不到任何人，包括她的兩名女兒。

凱恩淚盈於睫，靠得更近，雙手握著囚欄，溫柔地說：「媽……我係凱恩，你認得我嗎？」

護士長拖著沉重的腳步，走近來，一臉茫然的看著凱恩。

「凱恩，唔好靠咁近……」一直在她身邊的阿朗，擔憂地拉著她的手臂。

林凱恩原是教會的司琴……現在，那一雙彈琴的手，因為練刀而變得粗糙。

她亦都沒有再彈琴，她放棄了許多東西。

經歷巨變，急速成長。

首領很早就告訴了她，關於烏醫生疫苗的事——

在Team X裡的各位，每個人都有「戰鬥的理由」。

我有，凱恩與天佑等人都有。

殭屍與古殭屍的領土不斷擴張……

沒時間傷春悲秋了，我們要不斷作戰奮鬥，人類才有希望。

離開密室，上到平台通道時，坐著電動輪椅的阿朗跟凱恩溫馨的牽著手。

不知道阿朗有沒有把那個熊貓鏡盒送給她……但他們確實是在一起了。

真愛可以衝破一切難關障礙。

這幾個月來，這對戀人一直都相當溫馨幸福。

我看著，不自覺泛起幸福的微笑，看了一眼附近的游蕙凌。

她也正好轉頭看著我。

我倆相視而笑。

－題外話，關於「內丹田呼吸法」，於另一篇作品「星際種子」亦有所描述。

＃廣告時間＃
想回顧第一部曲，可以課金支持實體書
現售＄８５，可以面交／郵局自取（每本運費$11）
當然你睇網上版都可以，不過實體書內容係校對過，而且有一篇特別彩蛋外傳。
.
可以選擇要簽名，或不要簽名。
購買兩本或以上，全單9折

詳情可看此連結：

推

好好睇，琴日一日追晒第一季

留名

多謝 之前都有新讀者買我書 然後兩晚睇曬

lm

終於追到live

一夜過後，Team X的二百多位精英，穿著整齊制服齊集於此。

大約一百五十架摩托車——

這裏是可風中學對開的公路，我們準備要離開荃灣北上了。

Team X第一天正式出戰，不知道大家昨晚睡得可好？有好好跟親友道別嗎？

而我唯一的親人就在我背面——戴上黑色硬口罩的妹妹楊小喬正抱著我的腰。

因為妹妹有時會出現意識遊離的情況，為防止她突然鬆手，我在她一雙手腕加上了扣繩。

沒有戴頭盔，我轉動摩托車的右手柄，引擎聲響了起來。

這次出戰，目標再也清晰不過——

奪取食物、護送醫生到中大、帶解毒疫苗回基地救人。

我環視四周，蕙凌、阿力等人也是騎黑色摩托車。

大部份都是一人一車，但資源有限，有些會兩人一車，例如是阿禮與陳景。

我是默存小隊的隊長，隊員都在我附近：蕙凌、阿禮、陳景。

在我們右側不遠處，是阿力小隊（阿力、月平、善兒）。

左側較遠位置是生哥小隊（生哥、明勵大叔、阿源、周婷），他們實力強大，位於隊列最前方。

我們二百多人的車隊將會以梯形方式前進——

領首的自然是施首領的屠龍小隊（施小豪、良偉、家風、葉螢鍶），他們與眾不同，是乘坐綠色迷彩吉普車。

這輛吉普車被首領改成軍用規格，參考了台灣軍方輕型戰術輪車，車頂配備了環型槍架，加裝了一挺7.62mm機槍。

而大隊後方還有一輛福特珍寶的士與一輛消防局救護車。

珍寶的士經過改裝，全黑色玻璃看不到內裏情況，司機叫辰叔，乘客是個不能公開名字的神秘人物。

施小豪打開車的天窗，厲聲大喝：「全員出發！！目標，位於北鷹國境內嘅大埔！！」

「ｃｏｐｙ！」眾戰士回應，踏油門，聲勢巨大。

二百多人的車隊浩浩蕩蕩出發！

青巒蒼翠，不一會我們就來到城門隧道轉車站。

寬敞公路正中央的遠處有三隻大黑——剛才一路上的零星大黑我們可以避，但這次不能了。

大黑，體型非常巨大的殭屍。

只見她們長髮垂垂，全身赤裸，皮膚灰暗，瞪著一雙混濁大眼，其中最右的那一隻正伸長手抓一隻飛行中的鷹。

我們仿似處身侏羅紀時代，大黑是四處遊走獵食的霸王龍，一腳就可以把我們踏扁。

三個長髮女巨人……終於看到我們了。

「吼——！！」發出驚天動地的吼叫聲。

雙方越來越接近。

我一邊駕駛，一邊對旁邊的蕙說：「依度不毛之地……佢哋依三隻大黑應該好耐冇見過活人。」

位於大隊最前方的生哥朗聲說：「豪，呢三隻嘢就交畀我哋小隊吧。」

首領在車裡點了點頭。

嚓——

生哥單手拔出苗刀，「生哥小隊！就好似之前練習過咁做！！」

「係！」 明勵大叔、阿源、周婷齊聲回應。

為首的紫眼大黑見生哥騎車來襲，大拳頭攻向他！

嘭！！

大拳頭打得地凹，生哥靈巧向右避過，衝前一刀——大黑半條小腿被斬飛！

紫眼大黑痛苦尖叫，不由自主的向前仆倒！發出巨大的聲響。

另外兩隻想吃人的飢餓大黑……同樣下場，斷肢的傷口流出極大量黑血。

明勵大叔與阿源的刀，快得驚人！

繼續單手操控摩托車——三位彪悍的男戰士急轉彎，回頭。

我看著眼前的情景，有點呆，「咦……佢哋唔使副隊幫手斬頭？」

蕙笑了笑，「佢哋唔使。」

趁大黑還未完全爬起來，生哥三人火速駛向她們頭部，一刀——從下巴位割向頭頂！

大腦從側被切開，腦漿飛濺而出！

殭屍的弱點：大腦或心臟。

我內心驚嘆——不愧為生哥小隊……其實照一般情況，應該係一人斬腳，另一人立即上前斬頭，但佢哋係solo一個人完成。

行雲流水般。

兩大黑死，可惜年輕的阿源慢了一步，他的刀正碰到它的下巴位時，大黑突然衝前，溜了開去。

流著大量口水的醜陋大黑，以爬行的方式火速衝去阿禮的方向！

看來真的很肚餓。

眼鏡少年阿禮吃驚地怪叫一聲，「做、做咩呀！！」刀還未拔出。

糟糕，要被吃掉了。

即使阿源趕上前又斬了大黑的大腿一下，仍無阻其血盆大口靠近阿禮！

「啊！！！！！」阿禮手震震的操控摩托車逃亡，似乎沒有打算回頭斬擊。

我衝上前想救，但有人比我更快——是月平。

是那位被陳景天天意淫，有著豐滿胸部、身材很好的劉月平。

月平先是開槍打盲它的一眼，再拔刀。

嚓！

大黑的整個頭頂被割開，淡紅色的水狀腦漿濺在月平的身上。

如果不是情勢趕急，以月平的身手，一定能避過。

危機解除，大家都鬆了一口氣。

禮下車，拿著一張面紙衝了過去。

禮推一推他的黑框眼鏡，看著月平的上半身，緊張地說：「對、對唔住，搞、搞到你濕曬。」

我忍不住在心裡吐槽——呢個應該唔係重點……

他想幫她抹乾濕了的白色TEE與特製外套，卻又不好意思碰到她的手臂或胸部，情況有點搞笑。

但月平好像並不在意。

她接過對方的面紙，仔細地抹走自己配刀上的黑血。

月平以冷淡的眼神看著禮：「身為Team X人，就要對得起你套制服同配刀，好好加強鍛鍊吧。」

「嗯……」

禮突然望一望附近，低聲說，「好彩……冇畀凱恩見到我咁廢嗰個樣。」

「？」

「無、無嘢。」

遠處的生哥拍一拍下屬阿源的肩，以示安慰。
-

多謝支持

歡迎大家加:

top

會有我嘅小說

梨木樹人留名

大家有任何意見/感想都可以喺度講低

lm

更多荃灣人入嚟

純FF9up 不喜勿插
如果真係有呢類末世(殭、病者) 。
首先根據地選址，梨木樹村地勢高崎、已有建築橫村而建，可以再加建為完整城牆。主要道路連接只有和宜合道一條，易守難攻。 而且鄰近城門水塘，擁有天然水、木資源。開闢梯田耕種。

當然管理方法先係難題。
我會借鏡商鞅秦法。軍功爵制度、鼓勵農耕。將全體居民整體分成戰鬥人員和非戰鬥。絕不允許蛀米大蟲。

有咩FF到會再留言，ff的倖存區管理。

同意呀梨木樹邨自成一國

空氣 環境又好

末世 秦法管理可謂令人有生存欲望

實體書的彩蛋外傳係關於施首領嘅

網絡版係無嘅

大埔的情況相當惡劣，實在遠超我們的想像。

黃昏時刻，王肇枝中學。

我按著左肩血淋淋的傷口，獨自一人，從一樓跑上二樓。

來到２０８課室門前，而目標人物烏麗怡醫生就在走廊盡頭的２０１室。

施首領於廣福公園附近與屍群作戰中，他三小時前交付給我的任務，我一定要完成——為了妹妹，亦為了全人類，我一定要把醫生救出去。

我們與阿力小隊等人已經分道揚鑣，他們前往更遠的沙頭角搜掠食物，我們則攻進大埔。

因為這裡有數量眾多的古殭屍與鐵殭，我們死傷不少，我估計……現在我們隊列只餘下八十人左右。

一樓，蕙凌等人仍然繼續在奮戰，剛才助我殺出了一條血路。

地面籃球場與學校正門則是生哥他們的戰場。

「人類……送上門嘅人類……」

昏暗的走廊突然傳來令人不安的話語聲。

一位古殭屍少年，正站在我前方。

我立即警戒地手按刀柄——在我左腰這把苗刀，已經跟我經歷過十多場戰鬥了。

如何能分辨對方是殭屍還是古殭？除了氣息，就是看雙眼來分辨。

古殭全都是異色瞳，這是首領告訴我們的情報。

一般是左眼黑，右眼紅——而吃人愈多，顏色愈紅，力量愈強。

不幸中的大幸……眼前這隻是淡粉紅色瞳孔。

深紫色中長髮，一雙灰暗的肌肉手臂上有怪奇血紋，其陰冷的眼神正直瞪著我，令我全身不寒而慄。

「啱啱三小時前先喺度食完個女人，」它伸一伸怪長的紫色舌頭，「實在唔係太想食你，嗯……一於捉你嚟做交易品，奉獻比鐵殭。」

我沒有回應，因為我正全神貫注在自己的呼吸裡——內丹田呼吸法。

它右腳稍微移後，雙眼緊盯我胸口，準備前衝。

我已計劃好，只要它一衝前來，我就拔刀斬頸。

但，他的動作令我震驚。

——好快！

眼前黑影一晃，我的脖子已經被緊緊握住，整個人被不斷推向後！

而我的刀只出鞘了三分之二！

碰！我整個後背撞在了牆柱，磚裂。

古殭驚人的手力。

——可惡，呼吸唔到。

——好暈……後腦撞到，而家暫時發唔到力拔刀……

「仲想拔刀！？嘖嘖嘖，人類！一切都係我計算之內。」它用另一隻手推我的刀，將之回歸刀鞘內。

它右手加強力度，要將我的頸骨握斷。

格、格……

在忍不住低聲慘叫。

在這千鈞一髮之際，有一把女聲大喝：「阿存，撐住！」

是凱恩！正跑近來。

百戰刀法——高速前刺。

她以最自豪熟練的刀技刺向敵人的喉嚨位，第一下被避過，第二下中了它額頭位！

黑血飛濺。

凱恩轉腰抽斬，將對方整個頭蓋骨連大腦削去！那古殭立即血流披面，腦漿流遍整個上半身。

「麻煩嘅女人！」樣貌恐怖的古殭先是重擊我的右肩令我脫骹墜地，再出拳擊向她胸口。

古殭力大，凱恩自然不敢用手硬接，她立即將刀身靠近自己，防禦！

噹的一聲響，恩成功擋了這重拳，衝擊力令她後退五步！敵拳又至！

恩一咬牙，猛力斬對方手臂，發現斬不進厚硬皮膚，就隨即轉為斬向脖子！

噹！恩感覺自己斬中了一塊鋼板，握刀手立即發麻。

古殭的脖子只有極微細的削痕，「嘖，因為恐懼而手軟，呢個就係你哋人類脆弱嘅地方。」

「收聲！」恩大喝，再出刀。

古殭一腳踢向其小腿，「去死！」

人類難以承受殭的直接攻擊，格的一聲，恩的腿骨立即斷了。

恩低聲慘叫一聲，痛得冷汗直冒，暈眩間，她整個人被抬起——它將她扔出走廊外！！

「啊！」恩雙手抓緊二樓的邊緣，她的刀從高處墜下。

殭得勢不饒人，一腳重踏在走廊圍牆，石屎牆裂開，快要撐不住了。

年輕的它揚首冷笑，望向下，「脆弱。」

再蹬出一腳——

就在石屎牆快要被踢得粉碎之時，它整條右小腿被斬飛！

被我的長刀斬飛。

殭的斷腳處流出大量黑血，退一步，對我咬牙切齒：「點、點解會咁……你、你隻右手……」

我刀指地下，「做咩咁驚訝，只不過係甩骹，推返就好。」

「無可能！！頭先嗰一下重擊，冇人類可以承受到！你嘅上臂骨一定已經碎左！你冇可能再握刀！！」

「係咩？」我故意大動作轉動我的手臂，「冇事喎。」

「點解……你右手斷咗一隻手指，仲可以有咁嘅斬擊力量！？」它留意到我斷了半截的食指。

「可能，呢個叫做因禍得福……我自己斬㗎。」我故意展現我的斷指處。

我趁著它在錯愕當中，前衝，運起呼吸法與刀法——

百戰刀法——水平斬。

它嘗試用手擋我的刀。

少年殭的頭被我斬飛。

人生裡第二隻成功擊殺的古殭。

血頭著地，它仍然保持那錯愕的神情。

「你唔好彩，我右手特別強。」

我把刀插在地上，單單用右手把恩整個人拉回上來。

她嬌軟在地上，喘息。

「ok？我地繼續行。」

「好，爭取時間。」恩深吸一口氣，勉力撐起身。

突然，走廊盡頭處傳來怪叫聲。

是前方２０１室的門口，一隻中年古殭蹬開那道課室門。

我吃一驚：「弊，係烏醫生匿埋嘅地方！」

我們火速衝前，如果烏醫生被吃掉，後果不堪設想。

只見那古殭一踏進室內，一團白色噴霧噴向它頭面，隨即，一片尖銳的玻璃片直直刺進其心臟位。

一切發生得太意外太快，它根本反應不及。

只見一位身穿深色運動服的貌美女士大喝一聲，緊握掃帚向前衝——掃帚的頂部綁著那尖銳玻璃片。

——好聰明嘅做法。

那古殭怪叫一聲，被迫得連退六步，背撞到矮圍牆，整個翻了出去，直墜地面。

嘭！！！

「佢預先整矮咗個圍牆！」凱恩讚嘆她的智謀。

「不過呢個高度應該跌佢唔死……」

「我都知自己冇可能殺死到佢哋，」那位女士掠一掠長髮，走近來，望一眼我們的制服，「我唔同你哋Team X，你哋係受過專業訓練。」

「你……」凱恩欲言又止。

「係，我就係烏麗怡醫生，掌握住『救世之道』嘅人。」

上年追過但係自己斷咗
依家終於重新睇返live咗

thanks ar

ＴＯＰ

幫朋友宣傳下

黃色本地音樂創作人

佢爸爸法律界的，都係黃

推post

４
夜深，我們在廣福公園紮營，等待到天亮才出發。

由於整個廣福公園都滿佈了古殭的無頭屍首，所以我們選擇在公園最東面的位置休息，這邊比較乾淨。

經過一整天的戰鬥，大家都累了，有不少同伴連染血衣服也不換，就這樣背靠圍欄就睡著了。

妹妹小喬攬著附近的一棵樹，像樹熊般沉睡——她今日有幫助蕙凌擊退數十隻古殭。

良偉與家風這兩位型男在營地入口處，手持槍械為大家把風。

我們數十人則坐在涼亭下，圍著篝火跟烏醫生聊天。

「……其實烏醫生你本身係北鷹國嘅人？點解你會走到去邊境？」身穿短衫短褲的蕙凌坐在地上，正抱著自己的一雙長腿。

「我本來係北鷹國嘅首席科學家，實驗室喺粉嶺，有十幾名下屬，」戴著眼鏡的烏醫生有一種知性的美麗，「我選擇離開……係因為最高者「邱將軍」逼我做一啲好變態嘅實驗研究，越嚟越過份，而且咁啱施首領聯絡我，話可以安排我偷偷離開，所以我就選擇離開，去做正確嘅事。」

蕙點點頭，「係咩實驗研究？」

烏醫生嘆了一口氣，「例如係將鐵殭嘅精子同女人嘅卵子結合，誕生下一代……又或者係將殭屍幹細胞注射進傷兵體內，令佢哋斷肢得以重生……你知道，北鷹國同元朗國長期交戰，產生咗大量傷兵。」

「痴線……」阿源是生哥的下屬，亦曾經是基地的主廚。

喜歡日系服飾的周婷輕皺著眉頭詢問：「但有樣嘢我唔係太明白， 大埔應該都係屬於北鷹國……但點解我哋去到，一個北鷹士兵都見唔到？只係見到一堆鐵殭同古殭。」

「……古洞個邊有鐵殭村落，我同其他人聯手將佢地引曬入上水，北鷹國嘅總部。」

！？

眾人震驚。

醫生繼續說：「邱將軍係個極專橫嘅人，佢長期搵士兵監視我。我要逃出呢個國度，就一定要製造大混亂，同首領預先安排好嘅北鷹臥底裡應外合，將鐵殭軍團引過來攻打上水，我就可以由粉嶺東潛逃到大埔……」

我深思回憶，「之前屠龍小隊要北上做任務，應該就係為咗呢樣嘢，收賣對方士兵。」

周婷愁上眉頭，「咁上水同粉嶺應該死咗好多人……包括平民……」

「非常時期，非常手段，」烏醫生認真地說，「為咗拯救更多嘅人類，冇辦法，要作出一啲犧牲。」

明勵大叔也發言：「江湖傳聞，宜家所有內地大城市都已經冇曬人類，全都係殭，再係咁樣落去，我哋人類會滅亡。」

嚓——

手持方天戟的蕙凌終於成功將那鱗皮古殭的頭斬下。

她脫力，整個人坐在地板上，抹走額頭與右眼的血，環視四周：「好彩冇造成大損壞……」

這裏是中文大學科學館北座高錕樓三樓，生物技術主實驗室。

大戰結束，我連忙拿蒸餾水沖洗前臂傷口與沖走身上的濃硝酸。

剛才這古殭將一樽五公升的濃硝酸炸開，灼傷了我下半身的一大片皮膚。

不過由於我的體質比較「特殊」，相信很快就會痊癒，皮膚變回正常狀況。

戰友肥龍仍然跪在門前，面色發青，他的苗刀在四米外。

我拍一拍他的肩膊，以示安慰。

他仍呆看著那古殭的斷頭。

那鱗皮古殭……

是他的爸爸。

一個自願變成古殭的人類。

因為設備材料齊全，解毒疫苗的研發工作開展得相當順利。

來到第三天，珍寶的士內的人終於決定要找她了。

是阿朗。

司機辰叔幫他推輪椅。

叮的一聲，高錕樓的升降機來到三樓。

「唔該你辰叔，呢度我自己嚟得啦。」阿朗對後方的他說。

「嗯，我喺樓下等你。」

阿朗自己推著輪椅進入實驗室。

烏醫生正在指示手下處理好桌上一大堆培養基。

等待一會，兩人剛好對望。

看見她，阿朗展現一個放鬆的笑容。

「媽媽。」

－
正評是鼓勵

有機會要支持下

幫你推下
好鍾意小喬 加油出多啲文就好

感謝幫推

暫時而家每日都會出文

小喬繼續賣萌

「唔得，冇得傾！」

「但係……媽媽，我真係好想……」坐在輪椅上的阿朗神情苦澀。

兩母子在實驗室見面不久，就吵架起來。

「總之唔可以！你唔好再提！」烏醫生神色嚴厲，雙手環胸，「仲有，你點知道我手上有個種針劑……利用殭屍血清去修復身體嘅藥劑……」

「之前…我偷聽到你同首領嘅對話。」

「哼，總之，依種針劑係好危險，注射左會有5成機會異變成殭屍，你唔需要再多講。」

「媽，你知道凱恩係我女朋友……」朗抓住自己的左斷腿，向下望，「每次見到佢因為訓練或戰鬥而受傷，我都好心痛……我好似咩都做唔到咁，今次大埔一戰，佢腿骨都斷埋，可能終生都有後遺症……見到佢而家意志消沉咁，我真係心如刀割……」

「……」

阿朗揚起頭，展現堅定的眼神：「媽媽，我真係好想盡一分力，上前線，為全人類戰鬥。」

烏醫生有點驚震……

從小到大，自己的兒子都是個懦弱怕事的人，直到中學，跟陌生人說話時，仍是不敢看對方的眼睛。

真的……第一次見到兒子展現這樣堅定的眼神，表達自己的訴求。

烏醫生嘆了口氣，以極輕微的聲音說：「你大個仔啦……」

阿朗繼續揚起頭，直視母親。

醫生又嘆口氣，「你明白個風險？」

「我了解。」

醫生打開身前的金屬盒子，取出一支黑色的針劑，「阿凱，你幫佢量度住血壓脈搏。」

醫生的手在震。

她對另一位手下說：「平叔，由你幫佢打。」

一位男研究員將量度生命表徵的機器推過來，接駁好；另一位接過針劑，半跪在朗身前。

平叔：「年輕人，你真係諗清楚？」

「我想要有健全嘅雙腳。」

（等陣 再寫

LM

（準備出門返工 大概十點再寫

朗眼前，是一支100ml的針劑，全是漆黑的液體。

烏醫生說：「先打50ml……阿仔，跟住會好痛……你要忍一忍。」

朗點點頭，針頭刺進他皮膚內。

藥液入血，直達五臟六腑……30秒就有反應了。

朗全身的血管像是在燃燒，肌肉神經被萬針所刺……

他忍不住張口大叫。

「等、等多一陣先打？」平叔有點驚惶。

「唔使，我頂得順！快啲打埋餘下嘅！」

他的決心是如此之大。

烏子朗好想好想可以保護她。

餘下的50ml也注射進去了。

朗緊抓住自己的斷腿，全身痛極，向前一翻身，扯斷了血壓計管……整個人倒在地板上，抽搐。

凱恩在高錕樓附近的草地，撐著拐杖練行路。

骨折的位置仍然是痛……

為了媽媽，再苦也要捱下去。

要快點讓妹妹重拾笑容。

男友阿朗正慢慢走過來。

以雙腳行走。

恩又驚又喜。

她走上前去，「你……你真係打咗嗰種針劑？」

阿朗熱淚盈眶，點點頭，「真係好……可以係依個角度望你。」

恩輕輕撫摸情人的臉，高興得快要落淚。

中大劍道部。

阿朗穿上一身帥氣的日本劍道裝甲，苗刀刀尖指向前，擺好陣勢。

他預先將三棵粗大的樹木從八百米外搬進來，疊成一“品”字狀。

全是自己一個人搬動。

叱喝一聲，他運起呼吸法揮刀斬樹。

嚓。

三樹齊斷，木碎飛揚一一

「佢真係做到……」我呆一呆。

他的師父，施小豪也在看著，同樣感到震驚。

_
正評是祝福

（講清楚，係會up上我fb page)

鍾意可以加咗先

睇完外傳 會更加了解邱將軍依個人

加推！

而家1717, 外傳已發放

幫推

子鷹好型
北鷹共和國好中二 but

感謝

子鷹係型嘅

可惜後來變質

冇辦法啦 末日亂世。人人都有治世之道嘅選擇，子鷹佢揀咗霸道。睇呢個故，聯想返春秋戰國嘅時候。 群雄崛起，要係呢個世界站穩陣腳。只有比人更狠，首領呢一類好人就要更加狠。

係，子鷹係高壓統治

所以小豪離開北鷹（外傳3內容😛）

泳巴秒回

6

整整四十天，解毒疫苗完成。

高錕樓實驗室內，烏醫生看著金屬盒子內的完成品，滿意地笑起來。

兩支綠色針劑，小的是單人注射，大的是用來霧化，灑於空中。

z病毒的剋星。

「只要我喺度製作咗prototype, 咁我喺荃灣基地實驗室就會好方便製作出大量複製品。」

在場有我、妹妹、蕙、朗與恩，大家聽到都感到興奮。

「好喇，而家就到楊默存最最期待的環節，」烏醫生笑著從小冰箱取出一支淡綠色疫苗，「就係，將楊小喬變返做人類。」

我以雙手扶著妹妹，令她安坐在實驗室中央的黑色皮椅上，「太好啦……妹妹，真係太好喇……哥哥等咗依一日已經好耐……」我有點想哭。

醫生以熟練的手法，以手指彈一彈疫苗針的針身，準備注射，移除妹妹血液內的z病毒。

然而，變故突現。

首先，是一道奇怪的雄壯吼叫聲，由外面科學館廣場傳來。

然後一一

轟！

一架摩托車被人橫向擲進實驗室，五道玻璃窗同時粉碎，無數的碎片灑在我們六人身上。

我伸臂保護妹妹，朗以背部為女友擋格，幾塊尖銳碎片插在他背部。

誰有如此超人的手力！？

古殭。

果然，在對面大樓天台，一隻異色瞳的雄壯古殭，正騎著一匹赤紅馬，以銳利的眼神瞪著我們。

這馬怪怪的，雙眼全白，雙眼中央位置垂直寫了一句日文，像符文似的，馬頭與一雙前足有黑色血筋，比普通的馬匹要高大一點。

殭馬……？

這裏是三樓，大約八十人正在下面的商場練刀，生哥在，但首領與幾位手下不在。

古殭的右瞳是危險的紅色，代表他吃過很多人了，很強，大概是領袖級別。

臉色極白，眼皮下有兩道黑色符文，像血淚。

接近兩米高，高壯的身軀被深紅武士盔甲包覆，右手沒有前臂，那位置是一串怪奇肉瘤連著一把太刀。

刀身長約一米。

我暫且稱呼他為：「血武士」。

（等陣再寫

整架摩托車被拋進實驗室，現場一片凌亂。

阿朗把自己背部的碎片拔出，有手掌般大。

那一大一小的疫苗，因為有金屬盒子保護，所以沒事。

但用來醫治妹妹的疫苗卻破碎了……

我看著地板上的藥液，嬲怒得快要發瘋了。

「可惡……」我咬牙切齒，往蕙的腰間取了一物。

我拉開保險制。

我怒視對面大樓的血武士，「喂！人渣！！」一枚M26手榴彈在我手上強勢擲出。

以我不尋常的手勁。

手榴彈高速衝向敵人的胸口。

但一一

一架裝了步槍的無人機突然在我們眼前出現，向半空中的手榴彈掃射！

轟！

手榴彈在半空中爆炸，沒有傷到血武士。

我震驚一一依架軍用無人機正係到保護佢！？

一一佢哋居然有咁樣嘅科技？而且不遠處仲有另一部黑色嘅無人機……

「存，我哋落去先！」蕙的長戟已在手，她想拉我去門口。

怒極的我沒有理會，手執配刀，就直接從三樓跳下去。

阿朗跟隨。

50米高。

我們兩個年輕戰士，著地，身體完全沒有損傷。

因為我倆已經不是普通人。

血武看了我們一眼，也策馬直接從六層樓高的天台跳下廣場。

廣場上的Team X戰士，有些受驚，有些把苗刀握得更緊，準備衝上去斬殺。

血武的太刀卻仍然指向石屎地，他只是仰頭吼叫。

「吼一一！！」

相當驚人的恐怖殭屍叫聲，我們全都忍不住要掩蓋雙耳。

阿朗開始頭痛起來。

中大西邊，邵逸夫樓那處有一陣騷動。

是什麼…？

我們全都看得呆了。

漫山遍野的殭屍正前來……

這古殭有能力用叫聲召集群殭！？

我們之前是在吐露港方向進入中大的，只殺了西邊的，東邊我們決定不接觸。

笑殭、泥殭、黑甲、狂犬……接近三百隻，正前來。

流著怪味口水，瘋狂的跑過來！想吃人！

這混蛋，把整個大學校園的殭屍都喚過來了？到底有什麼目的！？
_

我哋明天繼續

歡迎share

facebook篇彩蛋外傳 得一個人like

依個po又少左很多正皮與人氣

雙重打擊

周庭bb

開頭諗住season 2 可以幫到本書銷量

點知無…

不如停更，開另一個新故算

驚自爆

唔好呀

好好睇喎

Lm

應該唔怕嘅，因為呢度唔止一個人睇故

7

恐怖的殭屍浪潮湧向我們眾戰士，把我們沖散得四分五裂，不成隊型。

揮刀聲、怪叫聲、大腦被割開的聲音此起彼落。

聽到血武吼叫聲的阿朗，變得很奇怪一一他半跪在地，左手按頭，右手想拔刀 但因為手震而不能拔出。

「朗……你咩事…」我看著他痛苦的樣子。

但我沒有空閒保護他……

凱恩與妹妹等人剛好從高錕樓出來，我要去保護他們。

幸好，阿聰小隊前來幫忙。

我衝殺過去妹妹那邊，同時見到血武正在揮舞長長的太刀殺人。

一秒殺三人。

策馬衝前三米，又殺五人。

這隻古殭有點怪一一他完全沒有食人咬人，只專注於殺害擋路者。

他的目標是……？

似乎是想衝去妹妹那邊！？

我大喝：「凱恩、蕙凌！帶我妹妹走！向東跑！」

但太遲了，我話音剛落，血武已到達凱恩身前。

一一好快。

碰！

血武從馬上跳下來，嚇人的殺氣。

一刀，將三名戰士斬首，再一刀，把醫生與蕙凌的腹部割開。

「喂！！」我趕急上前，殭馬一腳將我踢出六米外。

碰的一聲，我撞在一棵樹上。

凱恩運起呼吸法，揮刀斬頸，但卻因為強烈恐懼而手軟，在刀身撞向敵人後，反彈，刀脫手。

恩的右手虎口位立即流血。

血武提腳一踢，恩胸口中招，吐血，跌坐地上。

血武奪去她身上的疫苗盒子，綁在自己的腰帶上。

一一可惡，原來就係為咗搶疫苗？

「唔係屬於你嘅嘢，放低！」阿源暴喝，揮刀斬向敵人。

血武回刀格檔。

阿源雙手握刀，又以呼吸法增強自己的反應與臂力。

刀劍交擊之聲一一

火花四濺，一人一殭，於四秒內已交擊了八十下。

我看得呆了一一不愧為生哥嘅手下，好強。

「嘿嘿，唔好睇小廚師嘅腕力！」阿源笑著應戰，他準備要下重手了。

噹的一響，他成功格開太刀，苗刀尖順勢刺進了對方右眼。

血武咬牙，低喝一聲。

「先解決你嘅視力，然後……」源退後兩步。

騎著摩托車的周婷到來，揮刀低斬。

「移動力！」周婷目光銳利，對準目標。

嚓一一血武整條右小腿被她斬去！
.

它被迫半跪在地。

明勵大叔箭步前衝，「百戰刀法 星追月。」極快疾的刀，將血武的一雙手臂斬下！

一雙前臂墮地，創口處黑血狂噴。

明勵還順勢奪回疫苗盒。

一一這三個人……不愧為精英小隊，刀法快到……我嘅眼睛只能勉強捕捉到刀勢。

普通戰士，根本看不到刀勢。

因為太快了…

勵離開，周婷上前補位，兩人合作無間。

源瞬間來到敵背，揮刀斬頸：「最後一刀，收你皮！」

可是，它卻突然轉頭。

一口咬住了刀鋒。

源錯愕間，它出力轉頭，刀鋒割斷了他六根手指。

以後不能握劍了…

眼睛仍然流著血的恐怖古殭，一個頭鎚撞向源。

格的兩響，源胸骨斷裂，尖骨頭插進了心臟，失神倒後。

婷見到戰友死去，悲痛的喝一聲，衝上前斬。

血武發動復原能力，先將一雙手臂骨長回來一一尖骨直刺向婷之喉嚨。

嚓。

直入。

它把尖骨拔出，婷的喉嚨位穿洞，鮮紅血狂噴，倒下。

在婷的身體還未著地時，武又將右腳的小腿骨長出來，以其尖刺向明勵的眼球。

眼球爆裂，骨頭繼續推進一一

苗刀墮地……伴隨著溫熱的鮮血。

明勵的大腦被刺穿，死。

反殺完成。

血武士略為喘氣，隨手抓起一個腿軟的女戰士，咬食其手，從而補充體力

肌肉、神經、皮膚……漸漸長回來。

現場開始出現逃兵。

遠處的生哥見到三位手下被殺，悲痛莫名，但因為被幾隻黑甲與鐵殭包圍，暫時不能過去。

有人開始用手榴彈、手槍，現場越來越混亂，人踏人……但正因為這樣，血武暫時找不到疫苗盒子。

它轉為望向一一

坐在地上，正望著屍體吞口水的小喬。

它笑了。
_

我哋明天繼續

more正皮

8
生哥與我正想前往小喬處時，那步槍無人機又來攪局。

噠噠噠一一

我一個側滾翻避開子彈，在掩護物後舉起MEU半自動手槍還擊。

砰砰砰連響，有兩顆子彈擊中機身，令其稍為冒煙低挫。

生哥也同時開槍，但當射出十多槍時，突然，另一架裝甲較厚的無人機為步槍無人機護駕。

一一防彈裝甲？可惡……無論點樣都射唔穿。

一一痴線，呢啲無人機係有AI系統，早就設定咗會為同伴擋子彈。

一一難道，附近佢仲有同伴幫佢操控無人機！？

生哥看著那重甲無人機，咬牙切齒：「算啦，我哋直接衝殺過去！」

就在我們快要接觸到妹妹時，血武一個手刀打頸，將她擊暈，挾在腋下。

我震驚：「做咩事！佢點解要捉走妹妹！？」

「佢上馬啦！快！」生哥示意我騎上一架摩托車。

血武騎著馬沿山村徑，往東北方走，似乎急速想離開中大校園。

我與生哥騎著摩托車追擊，後方還有三、四位勇敢的同伴。

失去三位深愛手下的生哥像發狂似的，以高超的駕駛技術，翻越一個又一個障礙。

上斜台，轟的一聲，生哥高速來到馬後，揮刀一斬！

嚓！殭馬兩條後足齊斷！

後面的同伴禁不住歡呼：「好呀！生哥！」

血武聽到斷足聲，早有準備，在快要墮馬之時，跳起！然後四平八穩地降落在石屎地上，高速滑行令他足底產生無數火花。

前臂有殭屍爪痕的阿聰朗聲說：「佢冇咗馬啦，大家殺上去！為同伴報仇！！」

在它還未停定時，已下車的生哥，怒極拔出後腰的半自動散彈槍。

轟轟轟轟轟轟轟轟！

他對準眼前的仇敵，將八枚大口徑散彈全數打中它身上。

趕不及站起，血武仍是那半跪姿勢，正抱著妹妹，以右邊身承受炮火。

大腦、手臂、腰部、大腿全部中槍，右小腿幾乎被轟斷。

腰部傷得特別重，露出人類的內臟，並流出大量黑血。

我衝上前。

一一奇怪，點解佢好似……喺度保護緊妹妹。

剛才它一直以壯手臂護著妹妹的頭頸，以致小喬只是小腿受了一下槍擊。
.

血武仰頭望天。

無人機機翼旋動的聲音越來越近。

重甲無人機突然低飛前來，我們這時才留意到，機底是有金屬扶手的。

血武舉高左手，及時抓緊無人機的扶手，無人機昇高直飛向東北方……右臂彎仍挾著妹妹。

！？

眾人驚愕。

原來是有運輸用途！？

「妹妹！！」

正當我苦無對策的時候，後方傳來摩托車煞車的聲音。

是恢復正常的阿朗，他舉高苗刀，想投擲向敵人。

「你整傷我嘅凱恩！咁就想走！！」

嗖一一

苗刀像箭般激射而出！正中半空中的古殭左手臂！

手筋被完全切斷，它不得不鬆手，從100米的高空掉下來！

在血武士還未完全著地之時，帶刀的生哥衝了上去。

一秒。

將它的雙腿，雙手全部斬斷一一它臉向天倒地。

左手拉開妹妹，右手刀插向地，將血武堅硬的脖子切開了一半。

我走上前，妹妹以求救的眼神望向我。

原來是因為生哥握住她的手腕很緊，令她不舒服。

是因為太憤怒了吧。

我連忙對他說：「多謝你生哥……交畀我啦。」我扳開他的手指。

生哥鬆手，但眼睛半秒也沒有離開躺在地上的古殭。

對付這種強敵，不可以鬆懈。

阿朗與四位同伴走了過來。

「生哥好波！快啲了結佢！」

「斬斷佢嘅中脈！」

在地上的古殭皺著眉頭，吐了一口血，好像很痛苦的樣子。

再沒有還擊能力…

然而…它開始產生變化，臉部與身體不斷冒著微微的白煙。

他的身型略略縮小，褪變成一位184cm高的成年男性。

身穿Team X制服……

自稱為港日混血兒的……

阿力。
_

歡迎任何留言/正皮/些牙

力哥

潛伏好耐

就係為左一個任務

此故同步有放紙言

(最近追稿排行榜 我上左第4名 謝謝大家 )

《香港殘響》書面語版

歡迎share, THX

9
阿力雖然身受重傷，但仍然有古殭的再生能力。

只見他的四個斷肢處漸漸長出骨頭與少量肌肉，不過極緩慢，不足為懼。

而且只要他有任何惡意動作，生哥就會立即將刀劃向左，了結他的性命。

生哥居高臨下對眼前這個臥底說：「之前首領同我講，話古殭有能力偽裝成人類，混入我哋當中，我都係半信半疑……而家唔到我唔信。

「阿力……你變成血武士之後，不斷用日本拔刀術，我頭先就懷疑過係你。」

阿力面容肅穆，沒有任何回應。

我走上前去：「阿力……你自稱係荃灣讀書，同日裔爸爸住喺荃景圍……全部都係大話？所以其實…守衛大舊係你殺死嘅……你食咗佢雙手？」

阿力冷笑一聲，「我向來咁做，男嘅食，而女死者嘅雙手……我會當成戰利品咁收藏，例如係善兒嘅……」

「你！？」

「有咩咁出奇，我本來就同你哋唔同！我本來係日本皇軍陸軍中將，因為二戰時期畀你依啲支那豬伏擊，我先會重傷失明……好彩後來屍王將臣賜血比我，我就得以重生！成為超人類！」

我緊握拳頭：「你係怪物！！除咗善兒，你仲殺咗幾多同伴！？沙頭角嘅糧食去咗邊度？仲有，點解你要捉走我妹妹！！」

他只是流露出一個惡意的笑容，「屍王，不滅。」

這時候，有一名女性騎摩托車接近我們。

是月平。

她跨腿下車，以冰冷的眼神看了一眼我旁邊的妹妹，面上沒有任何表情。

我突然有不好的預感。

她開口跟阿力說話：「中尉，ワクチンはどXXXXすか？」

我日文不太好，只聽得懂「中將」與「疫苗」兩個字。

他們好像認識了很久……是同一個組織的？

阿力回答：「見つかりませ，あなたは私を気XXXX完了してくださ。」

月平又答了一句日文，我知道那是「我明白了」的意思。

我心中一寒一一臥底唔止一個。

然後，月平從制服內層掏出一支沾了黑血的長針。

生哥見到那針，面色大變，「仆街，佢要變形，你哋全部後退！！」

但我見到他沒有退，他發力用刀割開阿力的脖子，「生哥你…」

月平將帶血的針頭，劃破自己的手掌心。

她的右眼開始變紅。

然後，像是有十個閃光彈在我面前爆開！

碰！

一一太遲，生哥一定走唔切。

白光消散，之前在華都商場見過的白毛獸殭，在我們面前佇立。

月平就是白毛獸殭。

又一個不知活了多少年的「人」。

獸殭的利爪已穿過生哥的腹部。

鮮血大量流在地上，眼見是不活了。

當利爪拔出時，它望向我與朗。

朗衝前發動刀法，它引爆了一架摩托車。

轟！

混亂間，我被擊飛，後背重重撞在一燈柱上，頸骨與腰骨好像斷了，腹上有爪痕，我見到自己的腸子外露。

我迷迷糊糊的望向左面一一

阿朗、阿聰與其餘三人，全滅。

全都是喉嚨位受了重傷。

妹妹在我身前四米左右，昏倒了。

獸殭的右臂受了刀傷，可能是阿朗斬的，但它渾然不覺，用滿是毛的右手臂捲起了妹妹，挾緊。

由始至終，他們的目標都是這位半殭少女。

「喂……」我氣若遊絲，雙眼被血擋住視線。

它舉起左手，重甲無人機低飛而至，接走了它。

直往東北方離去。

可能因為腦震盪，我開始嘔吐起來……

眼看著妹妹被人劫走……

我卻什麼都做不到……

後來，屠龍小隊終於趕到來，首領為我進行急救，用保鮮紙幫我包好小腸……烏醫生又即場為我輸血。

老實說，如果不是我早前在基地被變異殭屍咬了手指，造成我體內基因突變，我早就已經死了。

我身體受了很嚴重的傷，但在中大休養了兩天就已經完全康復了。

阿朗也是，原來他沒有被殺死，只有流了比較多血。

我們Team X大夥兒回到荃灣基地後，發生了很多事：

雖然食物運輸隊中有兩人叛變，但仍有其他隊員成功將食物由沙頭角運往荃灣。

護士Moon終於甦醒過來，剛好有大量食物供她享用（有人見到她在病房跟康兒姑娘親吻）。

烏醫生成功在基地複製大量解毒疫苗，我們利用小型火箭製作人造雨，將疫苗從高空灑落，由荃灣開始……然後很快，整個新界區的殭屍都變回做人類。

這當然包括基地囚籠的那三位殭屍……凱恩與媽媽終於可以一家團聚，恩非常高興的介紹自己的男友讓媽媽認識。

為了出發去日本的古殭地下城拯救妹妹，我們一行二十人前往了香港赤鱲角機場。

首領懂得駕駛小型飛機，我們在飛機上沿途有灑落疫苗藥液一一迪士尼樂園、西貢、汕尾市、廈門市……

日本熊本、大阪、名古屋……最後在東京降落。

羽田機場外，所有日本殭屍已經變回人類。

有些人還是茫茫然的狀態；有些人則懂得跑回家裡，看看家人父母的狀況。

由始至終，首領得知那麼多關於古殭的情報，是因為他覺醒了「祖先記憶」。

他能憶起在明朝時期，他的祖先殺殭的情況……因此，我們得知地下城其中一個入口，就在濱離宮恩賜庭園。

我們在滿佈古殭的地下城裡，碰見一個男人。
_

正皮是祝福

九大巨人

謝

突然間進展得咁快，好刺激

下集大結局 要花多D時間預備下

5號 1800左右會出, 多謝大家長久支持

一嘢追到live 好睇！要push!

推文！

點解好似咁快

殺入地下城

多謝留言支持

下一個故 我會寫“英雄”

正評數可以反映好多嘢…

此故的確係人氣不再，所以加速左

希望下個故可以突破300正評

sor鳩未正皮

10

那是一個穿著整齊黑西裝的中年華人。

他自稱為屍王將臣，說話時一副皮笑肉不笑的模樣，右目是可怕的深紅，令人感到不寒而慄。

我們所有人都拔刀戒備，他卻一臉輕鬆的說了很多話……

活了幾千年的他，因為某個過去的經歷，七年前他娶了一個日裔人類妻子，而這位人妻是個單親媽媽，有一女兒。

而後來全球大異變，將臣心愛的女兒被咬，意外變成一位半殭少女。

將臣活了幾千年，擁有大量財富與高科技設備……它用了很多方法嘗試去醫好女兒，但都不成功，反而令她身體狀況每況愈下……

尤其是她的心臟與肝臟，幾乎完全衰竭，所以它急需獲得一位半殭的內臟，去做器官移植，醫好其寶貝女兒。

它指派十位義子，前往世界各地尋找，血武士與白毛就化身成人類，去了香港做偵查。

白毛成功完成任務。

現在妹妹小喬就在下一層的手術室裡，正準備解剖取出內臟。

我們當然不允許。

混戰間，首領操作長槍，將一支像麻醉飛鏢的東西射進了將臣的胸前。

藥液進入其血。

將臣錯愕，他發現自己的力量大減。

原來，那不是普通的麻藥，那是混入了解毒疫苗的。

能夠將古殭屍變回人類的藥液。

這東西，幾千年來都沒有人成功研發到。

首領見到藥劑產生效果，滿意地笑了：「既然你咁鍾意扮人，我就幫你變返做人類。」

為什麼我們能夠得到這樣的寶物？因為我們偷偷暗中研究了阿力的屍體，天才烏醫生以其特殊血液，調配出「解藥」。

將臣驚怖，它一直以為我們只有針對殭屍病毒的疫苗液。

它敗走了……地下城大得嚇人，一時之間我們找不著它。

十五分鐘後，我們終於在一間高科技手術室裏救到妹妹，殺了有古殭血統的兩位醫生。

將臣的人類女兒紀香也在，她雖然虛弱，但仍然跟我們講述了他父親的陰謀計劃（全程用日語，由屠龍小隊的葉瑩鍶為我們翻譯）。

原來，將臣見情勢不妙，可以操縱的殭屍士兵越來越少，沒法建立它的殭屍帝國，它決定於明天執行「天引計劃」。

「天引計劃」一一利用電漿技術，打開多元宇宙通道，將另一地球的殭屍軍團引過來這邊的世界！

樓主係咪之前講new age嘢嗰個？

為了實行這個計劃，將臣已經觀察多元宇宙很久了，他選中了earth-43，命名為屍兵地球。

在那個地球，人類只餘下5%，而且那裡的屍兵，全是可被自己操控的。

亦因為DNA不同，解毒疫苗將沒有效用。

一旦成功引到上千萬的屍兵入來，殲滅日本與香港的人類基地，將會是易事。

……

紀香真是個心地善良的好女孩，她不但告訴我們這個重要情報，還讓出自己的房間予我妹妹休息。

妹妹仍處於麻醉狀態，暫時未清醒……我為免夜長夢多，就決定於此時為她注射針劑。

特製的解毒疫苗，是烏醫生特別為妹妹造的。

剛注射完，妹妹的體溫與臉色漸漸變回一個人類。

我非常欣喜，幾乎落淚。

醫生說大概需要兩小時，才能將身體內的Z病毒完全清除。

但我沒時間等待了……

團隊需要我。

這個泯滅人性的「天引計劃」，身為人類的我們必須要阻止。

即使要付出我們的性命。

我把一柄小刀放在昏睡妹妹的手掌裡，又拜託螢鍶在旁守護。

我撫摸著她的長髮說：「阿妹……你終於可以變返人類咁樣，太好啦……雖然我…唔知有冇機會可以親眼睇到。」

我將那「妹妹變回人類後可以進食的美食」橙色記事本，放在她床邊。

然後默默離去。

soyjoy soyjoy soyjoy !

要製造多元宇宙通道，需要巨大的粒子對撞機，這種機器發動時相當嘈吵，所以我們一行十八人遁聲音去尋找……

不斷向地底，一層又一層的下去…

沿途還發現了一個廣闊的囚室，內裏全是圈養中的人類，主要是日本少女，因為古殭都喜歡吃少女的肉……我們飛快的把他們救出，再由兩位Team X戰士護送他們到地表。

又落一層，最後大直路，前方就是粒子碰撞室了。

這裡是燈光稀少的泥石通道，兩邊放滿了金屬兵器，例如斧頭大刀之類的。

蕙凌猜想，這些兵器是預備給那些低智慧的異世界屍兵的。

我們走到盡頭，豁然開朗。

那是一個極寬大的正方體實驗室，五層樓高，燈光充足。

我們踏上正中央的一個“十”字型金屬平台，下面是一個水池，滿載不知名的淡紫色化學液體。

十字平台的盡頭看來就是蟲洞通道的所在，那是一個在水中的橫置圓環……可以想像，一旦通道成功被連接，無數的可怖屍兵就會從那裡爬上來，登上這十字平台，步行出去殺戮人類……

圓環的左右兩側均有一部黑色大型機器，都是浸在液體裡的。

阿朗博覽群書，見多識廣，他走到平台邊緣向下望，「紫色嘅液體…係冷卻作用？依兩部黑色機器，應該就係粒子對撞機……弊喇，而家開始運行緊！」

機器發動的聲音越來越響。

凱恩皺著眉頭：「咁點算？我哋要點樣破壞佢？」

首領掄起MEU半自動手槍，望向右方，「嗰度就係控制室，我哋先破壞嗰度！」

這立方空間的右邊有塊橫向長方形玻璃，雖然距離大家甚遠，有三層樓高……但仍可見到內裡放置了十多部電腦，以及有大約十個科學人員正在操作電腦。

嘭嘭嘭一一首領與良偉聯手射擊，打破了這個監察窗戶。

家風飛快將兩枚手榴彈投進去。

但，被它以快疾的手法擊打回去。

屍王將臣，正在內裡保護科學家們。

手榴彈彈向我們腳邊，我們在驚恐中四散。

轟！！

兩枚手榴彈爆開，陳景走避不及，當場炸斷了兩腳，腰間內臟暴出，眼見活不來了。

我悲痛大叫：「陳景！！」多年出生入死的兄弟，就這樣死了。

將臣站在破窗邊緣，居高臨下：「施小豪，雖然你嗰種針劑令我好痛苦，但頭先我自己幫自己做換血治療，而家已經冇事啦……令到你哋失望，真係好抱歉。」它冷笑著。

突然，它背部的西裝破裂，暴出六隻粗觸手。

就像一隻巨大蜘蛛一樣……不過六條長足全帶著倒勾利刃的。

它從三層高的地方跳下來，踏上金屬平台，對我們展露一個可怖的咧嘴笑。

它雙手仍是插著西裝褲袋，人沒有移動。

但觸手動了。

一一好快。

我大吃一驚，立即叫：「蕙凌、大家快趴低！！」

六根觸手向我們高速襲來，一晃眼，又收回。

鮮血狂噴的聲音一一

阿拔、家風與兩位戰士驚惶地按壓著頸動脈……但傷口實在太大，鮮血仍是瘋狂噴出。

一個又一個倒地，因為失血過多而抽搐失神。

蕙及時伏下，沒事；而我因為勉強看得見攻擊，用刀擋開了！

良偉見到好兄弟死，慘痛大叫：「阿風！」

首領緊張得滿身是汗：「後退！」

快得不見影的觸手又襲來，這次又殺了四人。

有人被打爆了眼球，慘叫聲四起。

臣仍是雙手插褲袋，一臉悠閒。

臣聽著人類的慘叫聲，似乎令它很開心：「唔係穿心，只不過喺頸部𠝹一下，就要死……人類就係咁脆弱嘅生物。」

伏一一 ！恐怖觸手又分散來襲。

施一邊用苗刀格擋這種瘋狂的快速攻擊，一邊說：「只有我、默存同阿朗可以做近距離攻擊！其他人再退後啲，保命同斬觸手！唔好接近屍王！」

我與朗運起呼吸法，提升自己的視力與步速，成功用刀開路，搶攻到距離將臣四米的距離！

「我可以！我可以做到！」觸手上的利刃將我一雙手臂割出一道又一道血痕。

阿朗高速揮刀，前衝暴喝，「我可以穿到過去！！」他的臉開始出現血痕。

百戰刀法 蝴蝶斬一一阿朗的刀左右高速連斬，成功斬斷了三條觸手。

一米。

可以揮刀斬頸了！

臣終於伸出右手。

伏一一 朗的左眼被手刀貫穿，但他亦同時成功斬頸！屍王的頭向上飛。

可是一一

將臣的頭雖然離開頸部，但他立即用左手將頭按回去，細胞立即修復，頭頸重新接駁好。

！？

這麼驚人的修復速度。

眾人錯愕。

我感到絕望一一這古殭……就連頸部中脈也不是唯一弱點！？

臣一腳踢開阿朗，又咧開嘴笑，「你依個人……氣味有啲特別，唔通你……做咗個種蠢事？」

朗抹一抹嘴角的血，掄刀又想再衝。

臣忽然吼叫起來，恐怖的殭屍叫喊聲。

朗先是整個人呆定了，然後半跪著，似乎很頭痛的樣子……

其他人也掩著雙耳，倒退。

阿朗這個模樣，之前阿力以吼叫控制群殭時，我都見過。

一一唔通…因為阿朗注射過個種殭屍針劑……所以……

我的想法很快就獲得證實。

因為瞎了一隻眼的朗，忽然兇狠的看著我。

他掄起刀，對我瘋狂的連斬！

半身是血的施小豪震驚：「阿朗，你做咩！」

雙刀交擊，在我眼前拚發出無數火花。

瘋狂的快刀，招招斬我喉嚨與心臟的弱點位，我完全無法說話。

阿朗發出如同野獸的低吼，斬中我右大腿血管。

一一仆街，斬中大動脈。

眼流著血的他，形同惡鬼，得勢不饒人，在我大腿的傷口處，再斬一刀。

（字數太多，明早先再打

泳巴等你休息完再戰

突然間好快

正呀！

朗再對我猛擊兩下，我終於支持不住，失平衡向後倒地，而他的刀也因為用力不當而斷去了刀尖！

但是斷刀也能夠斬殺我。

在這千鈞一髮之時，她突然不要命的衝了過來。

凱恩堅毅的背影在我眼前。

恩為我擋刀，並對阿朗大喝：「你要斬，就斬我！！」

在女朋友的眼淚前，朗及時止住了斬勢一一 刀鋒剛好碰到了凱恩胸前的衣服。

朗陷入了混亂，整個人定住了，手在震。

這是人類的愛，一種屍王不會明白的東西。

我顧不上他們，忍痛一個側滾翻，就重新回到了對決屍王的小戰場。

沒時間了……

臣仰頭對那班科學人員叫喊了幾句，是日語，好像是在責備他們太慢了。

科學人員繼續忙碌的使用電腦，似乎是想立刻開啟多元宇宙通道。

而且，剛才我跟朗對決之時，急於復仇的良偉也被殺了。

走得太前了……

臣使用一柄戰國時期的匕首，刺死了他。

前消防員天佑又用蠻力斬斷了一條觸手，他呼喊：「良偉嘅猜測係啱！係佢身上整多啲傷口！佢就會變弱，唔夠能量修復頸部！」

肥龍同意：「的確係！佢啲觸手嘅重生速度都開始變慢！」

蕙凌在遠距離以手槍射擊，臣以觸手擋。

的確，臣的頸部出現了一道4cm的刀斬傷口，一直未能癒合，應該是良偉與首領合力斬的。

一一有希望。

急於為好朋友復仇的天佑忽然大喝：「我哋全部人衝前一齊斬佢！製造多啲傷口 就可以分薄佢嘅能量！」

天佑等人一湧而上，雖然斬斷了臣的四條觸手，但臣的觸手一發勁，就將他們全部彈震開！

天佑胸骨骨折，同時被撞飛，頭部重重撞在金屬牆上，暈了過去。

有三位隊員跌進了水池內。

我焦急的呼叫：「唔好呀！你哋唔好去咁近！」

我與施使用高階的百戰刀法，與手持匕首的臣纏鬥起來。

現在只有我們兩個人可以跟它鬥。

刀光劍影中，施的左肺被刺穿，開始沒法使用呼吸法。

我的刀被觸手絞斷了……而且我的頸動脈被割了一下，鮮血直冒。

我吃了一驚，連忙用左手緊壓頸傷口，右手仍緊握那斷刀。

一一好暈……失血過多……大腿嘅傷口，令我嘅行動變慢。

一一妹妹喺度等緊我，蕙凌都喺度等緊我……我唔可以死係度。

……

我望一望我滿身的鮮血，又望望我右手的斷刀。

一一奇怪，依種狀況我以前好似經歷過……

在這瀕死的狀態下，一段又一段發生在明朝的回憶大量湧入我的腦海裡。

一一我嘅祖先？

一一我知道我係邊個啦。

一一我係楊震，明朝嘅殭獵。

我扔掉斷刀，撿起了良偉的遺刀。

「施厲風！」我認真地叫他。

施小豪又驚又喜：「你……你都覺醒左『祖先記憶』？」

這種東西，存在於我們每個人的DNA內。

「兄弟，記唔記得我哋當年點樣消滅屍王贏勾？」

施笑了笑，「好，就用嗰招。」

（準備出街交收小說+食野，大概中午12點再寫

這合作技要成功，一定要出奇不意。

施佇立原地，我卻突然衝前躍高。

心像之法一一斷崖。

我人躍到五米高，將臣揚頭看，並將六條觸手變尖銳，全刺向我！

施使出心像之法一一疾衝。

想像自己身後有火車高速撞向自己，從而提升自己的移動力一一世界上許多頂尖運動員都有用此心法。

突破自己極限，施小豪一晃眼就來到了臣的身前，並揮刀。

「斬！」

叱喝聲中，臣的防禦手與首級飛向半空。

為免它又用手拉回頭部，我斬掉擋路的觸手，並急速降落。

藉著這個下墜的衝力，我在半空施展了已經在現代失傳的古代秘傳刀法。

殭獵刀法一一龍形斬。

一道橫向Z形的刀光，在將臣胸前浮現。

我利落地將他的雙手與胸部切開。

觸手還想取回頭顱，蕙及時前衝，以長戟將它頭顱刺起，再飛擲長戟，將其釘到30米外的牆上，令他死得不能再死！

「仲可以喐！？」憤怒的小豪一腳蹬向屍王。

800磅的勁力印在屍王浴血的胸前，將它踢往了背後的水池。

碰的一聲，水花飛濺，屍王掉進了剛開啟的蟲洞通道。

那異世界通道正發出怪奇的藍色光芒。

我見到它的屍體不斷往下沉，「終於……成功擊殺。」手按傷口，大口喘氣。

雖然是慘勝，但大家都忍不住歡呼起來。

「成功咗啦！！」「可以返香港！」「解決危機，人類勝利！」

阿朗終於恢復正常，他與女友開始照顧傷兵。

「梓靈，阿禮，你哋上去幫我停咗部機器。」施首領叫兩位手下從角落樓梯進入操作室。

我站在施旁，鬆了一口氣，「關閉左通道，就可以將佢永遠囚禁住，確保佢冇辦法復活，遺害呢個世界……」

蕙凌脫下了染血的制服外套，輕鬆的伸了一個懶腰，稍微展露了她的美好身材。

「病毒同怪物消失，世界回復正常。」蕙用橡筋重新將頭髮綁好。

我笑著對她說：「大戰結束，你而家想返屋企食好西，係咪？」

「係係係。」背對著通道的蕙凌愉快地笑。

當我想再說些什麼時，卻突然發現……

一條觸手從蟲洞通道潛了上來，一勾，緊纏著蕙的小腿。

！！

啪的一聲，蕙被觸手拉倒，整個胸口撞在地上！再被扯走！

「啊啊啊啊！！」她驚呼。

但金屬平台太滑，她根本無處可抓。

「蕙凌！！」我震驚，連忙衝前。

在平台邊緣，我終於捉到她的手！

但我自己都快要滑下去。

蕙的頸部以下都浸在了水池液體中，「你……放手…我唔想你跌埋落嚟……」

她看著我，流淚。

「唔會！我一定唔會放手！」我用盡力將她拉上來。

那巨力，不斷拉扯著她往下沉。

我聽到，同伴的腳步聲越來越近。

「阿哥…？阿哥！！」

一一係妹妹把聲？

一一好耐好耐……冇聽過妹妹把聲啦。

一一我好想擰轉頭去睇，但做唔到。

想到妹妹，我唯一的親人，我流下淚來。

有同伴拉著我的外套邊緣，但太遲了。

伏一一我與蕙同時被扯進了多元宇宙通道。